無灑水系統 南韓醫院火災37死 韓媒：警鈴響時護士不建議病人逃生

〔即時新聞／綜合報導〕南韓慶尚南道密陽市世宗醫院，於昨日（26日）發生大火，釀成37死143傷的慘劇，當地媒體指出，在火災警鈴響起時，至少有一名護士不建議病人採取任何行動，以為警鈴只是故障而已。

據韓國《中央日報》報導，就在警鈴響後幾分鐘內，煙霧就已經瀰漫大樓且電力中斷，病人倉皇從窗戶爬出，靠著消防員架起的梯子逃生，或者跑到屋頂等待直升機救援，一些消防員則設法突破充滿煙霧的火場到達較高的樓層。除了消防單位之外，路人也伸手援助，將罹難者轉送到附近的殯儀館。

另外，世宗醫院並無裝設自動灑水裝置，發生重大傷亡後遭受各方批評。但根據南韓保健福祉部的規定，只有11層樓高、面積600平方公尺的醫療中心需要裝設，而世宗醫院則是5層樓高、面積394.78平方公尺，按照規定不需配備自動灑水器。

又人體鍊成

又唔好走，似曾相識

與神同行

路人也伸手援助，將罹難者轉送到附近的殯儀館。

真方便

邪教獻祭

病人們請瞓低，讓院領導先走

上次沉船又叫班細路留響房

次次災難級事故都會有人叫人唔好走

自己走左

以為誤鳴所以話唔使理
同知道火警但唔需要走
兩樣野喎